世事如棋局，口裏話唔割，其實心裏面也忍忍作痛

必須知道自己行為嘅後果為如何，三思而行。

你必須顧慮隊友的感受，不要沉醉在自己的方法當中。有一些方法現在不行，不代表往後也不可能成功。不斷轉換方法或許也是一條出路。

有隊友離你而去，是因為他愚苯還是你太高傲。你說非常時期非常手段，現場情況危急，顧不了那麼多，情況就如警渣們被仇恨衝昏頭腦。

你的隊友容讓了多久才好言規勸，你説他們假惺惺。

錯誤是容許的，大自然的進化便是許多錯誤交織而成。但當同一錯誤過多，起了反後果，結果被社會、被自然淘汰，此時此刻便要及時糾正，否則造成整個物種的滅絕。

但我亦預料到，世事無完美，一子錯滿盤皆落索，但願這黑子，不是你，我也盡能力勸過。

當有白子卡進來了，不是要解決進來的白子，而是包外圍，讓他勢孤力弱，令對方浪費了一步棋，最後翻盤的機會是屬於我們的。

最後我只有一句，大局為重！黑子一個也不能少。